**3077. – Atriplex hastata** L. (A. LATIFOLIA Wahl.). – Plante annuelle de 20 cm à 1 mètre, verte et peu farineuse, à tige dressée ou ascendante, striée de blanc et de vert, à rameaux inférieurs très étalés ; feuilles alternes ou opposées, les caulinaires larges, hastées et tronquées à la base, à pétiole égalant souvent la moitié du limbe, les florales lancéolées-linéaires ; fleurs verdâtres, en panicule terminale lâche ; //valves fructifères soudées à la base, herbacées, triangulaires à base tronquée ou un peu en coeur, lisses ou muriquées-tuberculeuses.//
Varie sur le littoral à feuilles blanchâtres-farineuses épaisses, fruits petites (var. salina Wallr.).
Lieux cultivés et incultes, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale et boréale ; Afrique et Amérique septentrionales. . = Juillet-octobre.